九十後青年, 邊堆有希望?

細個既時候，覺得讀到上大學就得。但事實係，大學入面乞食科佔咗九成。
讀神科既，藥劑、法律已經飽和到嘔，心理學可以做到臨床心理學家既，叻仔，但萬中無一
科技本來係世界大潮流，可惜喺香港冇support。
讀教育既，而家細路愈嚟愈少，大把人讀完出嚟都係喺中學做下教學助理。
商科例如喺marketing，文理科生都做得，可替代性太高
會計既做到隻狗，入big four升到上去，叻仔，如果個肝未爆
記者永遠低薪，做設計俾人壓價，如果個客仲肯俾錢
可以選擇讀上去，讀PHD，但學壓膨漲下，出到嚟極極極難揾到lecturer位

結論: 除咗做醫生/ 有父幹，
九十後已玩完

讀ive啦

Fg 30k

做兩年50k

80%連登仔都係ive仔